【冇可能自殺】收押所建築設計係咁嘅

真係床單自殺？唔好傻啦！

有朋友當年係荔枝角收押所負責建造嘅團隊裡面做，知道所有建築、間隔鐵柵構件、圍欄同埋所有裡面嘅部件嘅特殊設計同規格，覺得「用床單繫於囚室鐵柵上」有極大疑點：

1. 監房嘅間隔鐵柵
鐵柵設計係只會有企棟嘅鐵枝、而無可以綁住任何lan線、床單嘅打橫鐵枝，設計刻意避免所有可以綁上任何物件嘅樑柱。

2. 監房嘅通透度
監房嘅間隔通透度設計，係刻意令任何犯人都唔能夠有躲藏嘅空間，外面係鐵柵，可以望見房裡面每一個角落，連廁所都唔會有遮蔽全身嘅間隔，目的係要令懲教阿sir見到裡面一切動作，而日常係必定會有阿sir係附近on duty嘅。搞大場嘢吊床單吊得到又無人發現嘅機會近乎0。

3. 監房裝置嘅微細部件
監房裡面所有裝置都係fix死嘅，裝廁所潔具、電器等嘅螺絲係特別設計，無辦法用螺絲批拆除嘅、鏡係不鏽鋼，無辦法打爛同來做其他嘢、天花嘅消防花灑係經過特別構造測試，係承受超過某個輕嘅重量就會自動掉落來，不能承托正常人體重量，而設計目的，都係滅除所有用吊嘅方式自殺嘅機會。

4.監房嘅牆面
牆面都係特別設計，無論圍欄、樓梯等，都係形狀同空間上令犯人唔能夠隻身攀爬到高位，兩面牆嘅距離有規定闊度，就連壁虎功都唔得，亦唔能夠接近高空邊緣，令從高處跳下傷害自己同他人嘅機會係0。

總之，監房嘅設計同埋構造都係以「不能夠利用來自殺」以及「不能夠改裝為攻擊性武器」為核心要點，除非有人能成功吞叉自殺，其他方式都極大疑點！